鼠年香港運勢預測 李丞責大派定心丸 房屋經濟轉好

2019年香港歷盡風霜，一場反修例風波，由6月持續至今仍未平息；上月中粉嶺公路更發生嚴重交通意外，導致傷亡慘重；社會上可謂一片愁雲慘霧，相信不少市民都很關心2020年的香港運程？來到鼠年，著名堪輿學家李丞責博士則向港人大派定心丸，叫大家毋須太緊張，「過去較多議論性，但鼠年四綠坐落西南，代表開明，即係好多宗教、教育、探討方法較可安定人心，同埋令人舒緩啲；鼠年亦係細心、細微，或者喺民心上尋找一個出路，立春八字上大致都平均。」小市民今年可能較易置業上車，本港金融市場下半年較有上升趨勢，但就要多加注意疫症及火災了！撰文:黎寶倫 採訪：李維隆

燈到
有無今年風向

2020年的五行算是平均，依照流年飛星分析，四綠代表文昌星，即是文件、合約合同，甚至法例上的改變，因今年四綠到了西南位，西南與東北都關乎地產、教育、醫療及宗教，故對於土地方面，可能會有新法例、新規矩或新議案，譬如將一些棕地、荒廢的土地立案重建，也是一件造成基本向好方向，李博士說：「喺安頓嘅地方出現四綠星，就代表有啲新規矩、條款，較易申請一啲住屋嘅解決方案，所以想計劃置業上車嘅人士，今年應該係較易嘅一年，當然長線嚟講唔係代表冇波動啦！」同時，一白代表未來財富，坐落東北位，即有貸款放寬或加按樓宇的跡象，（亦代表先使未來錢）為想置業人士帶來及時雨，整體上都會比過去穩定，「喺呢個位似乎對豪宅冇好大影響，考慮買豪宅要三思嘅係今年唔係一個突出嘅年份，亦都唔似一個衰敗嘅年份。」

疫症引發金融危機
另一個港人最關心的金融、經濟問題，因西和西北位分別發現九紫、八白星，兩者均是當旺及喜慶星，即金融市道或金價尚算平穩及有上升趨勢，但李博士提醒大家要注意建築方面，「因為震位代表高嘅建築物、樹木、橋樑，而五黃星喺東位，好易有建築物倒陷，或有大樹倒下、堵路，要提防東邊嘅地方，無論中國定亞洲嘅東邊都容易出現大地震，有關地震帶嘅投資就要小心，呢個突如其來嘅影響都幾大。」

提到上月長洲發生地震，他預測6月中、下旬爆發瘟疫，「日環蝕喺6月21日出現，亞洲係完全可以睇到，每次日環蝕都會出現一啲較傳染性或廣泛性嘅疾病，所以投資、民生方面都要留意個大疾病有冇機會擴散，甚至影響埋個市場。去到12月15日之間會出現日全蝕，而日全蝕大多數影響金融、天災，但因為呢個亞洲地區見唔到咁多，可能個問題來自於歐美地方，會令金融市道有震憾同向下趨勢，所以呢兩個月份前後都要提防吓。」
佢講西曆定舊曆呀 6月前已經爆足全球啦

小心疫症

上年咁燈你重睇

反而呢個蔡師傅就話鼠年是一個非常艱難的年份

「文章版權為新傳媒集團所擁有，原文請按：

佢話鼠年唔駛驚
重話香港經濟會轉好都叫準呀

當黃興桂咁睇嘛

Finance 真係好好景wor

基層仆街遮
有錢炒股炒樓果d fatfat嘛
樓價都冇明顯跌，冇講錯

真係幾準

環球經濟衰退丶各國自顧不暇
香港失業率上升
咁都叫冇事

你不如話donKi排長龍=經濟好
Donkinomics

淨係finance 呢一行
其他呢
經濟轉好點解失業率會爆升係咩玩法呀
估唔到連登都有唔少神棍打手

原來連登咁多神棍打手
李丞責話鼠年叫大家唔駛緊張
結果年初一就個個好緊張去撲口罩防疫物資

做神棍打手有冇$0.5一個post 報酬呀

你承責

小市民今年可能較易置業上車，本港金融市場下半年較有上升趨勢，但就要多加注意疫症及火災了！

呢句真係準

四大玄學家 批鼠年運程 香港谷底反彈

掃哂一手樓有邊個係小市民

即係點？
講中一句唔算中
講錯一句就當全部錯？
邏輯係邊度

佢有乜資格派定心丸
財政司定金融學者？排到2076都未撚到啲神棍

神棍係連登都有咁多打手水軍

好似會考DSE大包圍貼題目咁實話準架

李丞責係連headline 都唔中 話經濟轉好 鼠年比豬年好 連鼠年係好定壞都估錯呀
你班神棍打手咪繼續跟機囉

算到自己娶啱老婆先啦大陸博士

冇講過我信佢
我只係問你當佢準同唔準個logic係邊度
headline又唔係佢寫既，記者寫架播